import Question from "@/types/question";

const questions: Question[] = [
    {
        question: "Какая земля по форме",
        options: ["Кубическая", "Шарообразная", "Плоская", "Квадратная"],
        correctOption: 1,
        complexity: 1,
    },
    {
        question: "Что даёт дерево сорта антоновка",
        options: ["груши", "сдачи", "яблоки", "вишни"],
        correctOption: 2,
        complexity: 1,
    },
    {
        question: "Как звали доброго дедушку - спасателя зайчиков",
        options: ["Мазай", "Томми", "Геральт", "Эмми"],
        correctOption: 0,
        complexity: 4,
    },
    {
        question: "Что используют при ремонте",
        options: ["Жидкие молотки", "Жидкие гвозди", "Жидкие шурупы", "Программирование"],
        correctOption: 1,
        complexity: 1,
    },
    {
        question: "Как называются известные гонки",
        options: ["Ньютон", "Монитор", "Формула", "А1"],
        correctOption: 2,
        complexity: 6,
    },
    {
        question: "Символ программы что где когда",
        options: ["yes", "no", "Сова", "no yes"],
        correctOption: 2,
        complexity: 2,
    },
    {
        question: "Какое яйцо снесла курица Ряба",
        options: ["Нефритовое", "Серебрянное", "Железное", "Золотое"],
        correctOption: 3,
        complexity: 1,
    },
    {
        question: "При падении чего принято загадывать желание",
        options: ["Каметы", "Звезды", "Спутника", "Снега"],
        correctOption: 1,
        complexity: 3,
    },
    {
        question: "Кто такой чебурашка",
        options: ["Чёрт", "Обезьяна", "Мультгерой", "Панда"],
        correctOption: 2,
        complexity: 10,
    },
    {
        question: "Чего нет у слона",
        options: ["Рогов", "Ног", "Хобота", "Глаз"],
        correctOption: 0,
        complexity: 1,
    },
    {
        question: "С какой фигуры начинаются соревнования по городошному спорту?",
        options: ["Пушка", "Пулеметное гнездо", "Часовые", "Артиллерия"],
        correctOption: 0,
        complexity: 100,
    },
    {
        question: "Сколько раз в сутки подзаводят куранты Спасской башни Кремля",
        options: ["Один", "Три", "Два", "Четыре"],
        correctOption: 2,
        complexity: 65,
    },
    {
        question: "Какой вид кавалерии предназначался для боевых действий как в конном, так и в пешем строю?",
        options: ["Кирасиры", "Уланы", "Драгуны", "Гусары"],
        correctOption: 2,
        complexity: 18,
    },
    {
        question: "Каких дорожных знаков пока не существует",
        options: ["Предупреждающих", "Знаков приоритета", "Нахваливающих", "Запрещающих"],
        correctOption: 2,
        complexity: 12,
    },
    {
        question: "Одним из направлений какой религиозной философии является учение дзен?",
        options: ["Даосизм", "Иудаизм", "Индуизм", "Буддизм"],
        correctOption: 3,
        complexity: 12,
    },
    {
        question: "Какой химический элемент назван в четь злого подземного гнома",
        options: ["Гафний", "Кобальт", "Бериллий", "Теллур"],
        correctOption: 1,
        complexity: 12,
    },
    {
        question: "Кто их этих философов в 1864 году написал музыку на стихи А.С. Пушкина Заклинание и Зимний Вечер",
        options: ["Шопенгауэр", "Гегель", "Ницше", "Юнг"],
        correctOption: 2,
        complexity: 12,
    },
    {
        question: "С какой буквы начинаются слова, опубликованные в 16-м томе последнего издания Большой советской энциклопедии",
        options: ["П", "О", "М", "Н"],
        correctOption: 2,
        complexity: 1,
    },
    {
        question: "В какой из этих столиц бвышиъ союзных республик раньше других появились метро?",
        options: ["Минск", "Баку", "Ереван", "Тбилиси"],
        correctOption: 3,
        complexity: 70,
    },
    {
        question: "Кто из перечисленных был пажом во времена Екатерины 2",
        options: ["Н.М. Карамзин", "А.Н. Радищев", "Г.Р. Державин", "Д.И. Фонвизин"],
        correctOption: 1,
        complexity: 52,
    },
]
export default questions;